题目1：FFT是哪种算法的优化版本？
正确答案：A. 离散傅里叶变换（DFT）
解析：
FFT（快速傅里叶变换）是DFT的高效计算算法，通过分治策略将DFT的复杂度从O(N²)降低到O(N log N)，但数学本质不变。拉普拉斯变换和Z变换是其他域的分析工具，与FFT无关。

题目2：采样频率1000 Hz，FFT点数1024，频率分辨率是多少？
正确答案：A. ≈ 0.98 Hz
解析：
频率分辨率 = 采样频率 / FFT点数 = 1000 Hz / 1024 ≈ 0.98 Hz。分辨率越高，越能区分相近的频率成分。

题目3：含噪声正弦波的FFT频谱特征？
正确答案：A. 单一峰值 + 基底噪声
解析：
纯净正弦波的FFT应为单峰，但加入噪声后会在基底出现均匀分布的噪声频谱（如图）。多峰频谱常见于谐波信号，平坦频谱对应白噪声。

题目4：Arduino音频采样避免混叠的条件？
正确答案：A. ≥ 2倍信号最高频率
解析：
根据奈奎斯特采样定理，采样频率需至少是信号最高频率的2倍，否则会出现混叠（高频信号被误认为低频）。

题目5：汉宁窗的作用？
正确答案：A. 减少频谱泄漏
解析：
汉宁窗通过平滑信号的截断边缘，降低因非周期截断导致的频谱泄漏（能量分散到旁瓣），但会略微降低频率分辨率。

题目6：Arduino实时FFT的常见实现方式？
正确答案：A. 将数据发送到MATLAB/PC处理
解析：
Arduino计算能力有限，通常仅采集数据并通过串口发送到PC（如MATLAB）进行FFT。若需在Arduino上计算，需使用轻量库（如FFT.h），但点数受限。

题目7：实数信号的FFT频谱特性？
正确答案：A. 共轭对称性
解析：
实数信号的FFT频谱关于奈奎斯特频率对称，即负频率成分是正频率的共轭复数。利用此特性可节省存储空间（仅保留一半频谱）。

题目8：白噪声的频域特征？
正确答案：A. 平坦的功率谱
解析：
白噪声在所有频率上具有相同能量密度，因此功率谱是平坦的。实际系统中可能因硬件限制略有衰减。

题目9：Arduino加速度计+FFT的应用？
正确答案：A. 识别振动的主要频率成分
解析：
通过FFT分析振动信号的频谱，可定位机械故障（如轴承损坏对应特定频率峰值）。传感器精度和采样时间由硬件决定，FFT无法直接优化。

题目10：FFT在音频处理中的应用？
正确答案：A. 均衡器设计和音高检测
解析：
FFT可将音频信号分解为频域成分，用于均衡器（调整各频段增益）或检测音高（峰值频率）。降噪和压缩通常需结合其他算法。